「前海」人流不似預期 港商無得賺感心淡

與香港只有一河之隔的前海，過去兩年曾打着保稅及跨境電商體驗的旗號，吸引不少主打港貨的跨境電商落戶，當中最大規模的，要數由周大福牽頭的「前海周大福全球商品購物中心」。《星島日報》報道，開業初期，該購物中心一度客似雲來，惟隨着二期開幕，易手的易手，離場的離場，留下來的跨境電商艱苦經營。回看前海這品牌，有港商坦言已心灰意冷。

前年十二月開業的前海周大福全球商品購物中心，以「廣東道」、「梳士巴利道」、「亞皆老街」及「軒尼詩道」等香港街道為每一層命名，港味甚濃，且吸引莎莎、余仁生、位元堂、澳至尊及G2000等本港品牌進駐。全盛時期一周人流直衝二十五萬，惟隨着去年八月二期開幕，人流不似預期。據前海管理局數字顯示，前海周大福中心試營運一年累積一百萬人次，如今每日人流二千至二千五百人次，周末約五千多人次。有跨境電商美夢撲空，選擇抽身離場。
「最初在前海開業，一個月可做八十萬至一百萬元生意，現在一個月不會多於二十萬元，連交租都不夠，另外每月要繳付近八萬元的最低交易費用連管理費，就算公司整個月沒有生意，都要付足八萬元。」縱橫網購市場九年的港企中郵電商行政總裁陳啟成，早前已退出前海港貨中心，其開設二千呎的「二維馬跨境電商體驗店」，如今已易手，新買家改名U海淘，「場內有近八至十家已離場或易手，有些亦有意離開，部分留下來的屬大集團，不介意蝕錢，只圖前海之名。」

他一語道破前海港貨中心的「死因」，「我們有跨境電商牌照，本來可以自行備案，但因為周大福購物中心規定我們要使用其物流車隊配套，不容許商戶用自家物流車隊，因商場要賺到盡，所訂下的物流費比市價高出兩至三成，商戶也要被逼硬食。基於使用周大福商場物流，所以一定要由商場負責替商戶做備案，向海關提供貨品的成分及產地等資料，但商場拒絕去做，僅向商戶提供直郵模式清關。因備不了案，令港貨不能走綜合稅，而須繳付較高昂的行郵稅。前海跨境電商體驗變相名存實亡。」

本來貨品可由跨境電商自行清關，成本低之外，也可增加貨源類別，因貨在香港，內地有客落單，才寄入內地，方便電商靈活調配。反觀郵務清關令電商經營失去彈性，大量貨品須預先鎖入內地倉庫，坐貨成本高之餘，亦增加滯銷風險，電商隨時血本無歸。

他續說，擺在商場倉庫的倉儲費，加上被商場標高一成價格的物流費，令「貴價」港貨乏人問津，「一件港貨定價貴了兩成，種類又少，試問內地市民為何要千里迢迢走到鐵路未達的前海？」

前海及後海住了二十多萬居民，對他們來說，前海港貨中心路程不近，須乘地鐵後要再轉車，陳啟成說，「他們駕車前來是想買港貨及外國進口產品，但來到發現大部分都是內地生產的完稅產品，便不想再來了。」在他眼中，前海港貨中心充其量只是一個商場，並無配合電商經營的配套，「短期內前海仍不成熟，氣氛及品牌做壞了，電商很難再在前海立足，我要搞O2O（綫上綫下）業務的話，不會再選擇前海。」

據了解，主力經營藥品業務的電商更「無運行」，舉例香港可賣三千種保健品及化妝品，前海只可賣一百種，因這類貨品須由廠方向海關提供成分證明等資料，廠方絕大部分都耍手擰頭，故不可能取得商貿批文。

本報日前走訪前海周大福全球商品購物中心，不論是一期或是二期，人流同樣稀疏，門可羅雀，商店員工都在蹓躂閒談。去年十二月才落戶前海二期的香港公司葯皇，這天的生意一如以往，不盡理想。該店經理徐先生不諱言，落戶四個月，發現平日人流少，周末客群主要以家庭客為主，「我們公司最初的目標生意額為每月六十萬元，但現在只得十多萬元，當中七成貨品以直郵模式送貨，餘下則由保稅倉出貨。」他坦言，前海店暫只當樣辦店經營，以吸引加盟商。

另一港商有份投資的番客跨境電商體驗中心，則在去年八月進駐前海二期，其經理蔡先生亦形容，生意不佳，「因人流不穩定，平日非常少人，周末則好少少，前來的顧客以南山及寶安居民為主，大多購買尿片、奶粉及食品等日用品，但商場七成生意都被一期搶去，單是位處一期的紛紛店，已月賺二百萬元。」

今年一至二月的年貨節，該店最高峰日做九十萬元生意，如今回落至三十萬元，蔡先生坦言，「前海一間鋪做不到五十萬生意，已是虧蝕，因在這裏開店，成本不菲。」

他解釋，每月營業額有一成的商品毛利要「上繳」周大福，「假設你一個月賺四十萬，周大福便會取走你四萬，還未計每月一萬元的管理費。我們賣奶粉尿片，只得一成利潤空間，最後全都上繳，完全無得賺。」基於清關限制，該店所售商品，七成屬完稅商品，市場競爭力有限。

前海點撚樣同香港一河之隔呀？羅湖咩你估？

跟住周大碌又俾大陸老翻牌子搶生意

水魚

乜撚野前海 大灣 一帶一路 根本精人出口 笨人出手

唔～

他們駕車前來是想買港貨及外國進口產品，但來到發現大部分都是內地生產的完稅產品，便不想再來了

根本ON9先信

當年乜撚野, 南水北調, 西部大開發, 到而家一帶一路, 全部9 UP

成班愛國傻仔抵撚死

「西部大開發」人流不似預期 港商無得賺感心淡
「大珠三角」人流不似預期 港商無得賺感心淡
「泛珠三角」人流不似預期 港商無得賺感心淡
「9+2」人流不似預期 港商無得賺感心淡
「一帶一路」人流不似預期 港商無得賺感心淡
「大灣區」人流不似預期 港商無得賺感心淡

睇個款似係同叔家族想賺埋人地果份喎

其實講慘點慘都係港商係大陸冇得做。珠3角又係。

當交保護費囉
愛國係咁上下啦

鈍官搞乜死乜

明知係嗰陷阱都要踩入去

勁過電騙黨

早兩年有好多做藥既行家話有得做，d商會重要搞考察團去睇。好彩當時無踩隻腳入去，唔係就肯定蝕死。

愛國就訓身丫麻仆街

CEPA我都未撚聽人再題過

港資識撚做電商咩 又短視又貪錢

信共產黨早死係通識啦

港資 VS 港資

同埋我唔明電商要門面零售

抵撚死，食到咁盡

自己冇競爭力又唔捱得
叫佢產業轉型仲慘過雞姦佢
做左50年廠都仲係做低端OEM
冇諗過創新
但返到香港又會對班敢想敢做的後生仔指指點點

真係 "中国或成最大贏家"

又話超越左紐約倫敦既

前海同香港仲隔住嗰后海，我都以為幾近，但其實香港過去都好遠下，過左深圳灣仲有一段距離。最慘深圳灣口岸又好似唔會起地鐵。

家陣包賺呀？

乜撚嘢叫電商？賣電？

抵撚死啦

睇下橫琴又會點囉

幾撚時輪到你賺
正傻西

扺撚死

深圳灣3,4個字就前海la

港資根本唔識電商 屌你老母 電子商貿你起幾層商場托啊？
乜都擺上電子平台比支那人揀架啦 揀完用快遞物流掉上大陸
講就講電商 咪又係玩返大商場
港資改唔撚到商業模式又要貪

問雞扒妹最清楚

因這類貨品須由廠方向海關提供成分證明等資料，廠方絕大部分都耍手擰頭，故不可能取得商貿批文。

周大福做得好，搞撚死前海

即係要俾哂成份支共抄藥

大陸典型投倆
口講益你去投資 大把機遇
到你投資完就過橋抽板 係另一度屈鳩你錢

關我撚事

吹左幾年咪搵個新故仔

btw支那咁撚威都要抄香港街名

騙人的手法的確超越左

根本就交足錢，拎足牌就可以入去做
個cepa多餘

唔係話超越香港咩？

蝕撚死你地班仆街就岩

次次都係騙局，都仲要上當

周大福無間道~~

信黨呀

搵多幾件港奸整臭香港咪超越到

係囉 人地去到個商場又冇得即買即拎走
行showroom 咩
反正啲藥呀奶粉M 巾呀都唔咪好洗睇過摸過先買, 山長水遠黎你舖頭落訂托柒呀

說好了的前海取代香港呢？

總之支那打鑼打鼓叫你黎玩果d野絕對唔好掂就啱架啦

依d跨境電商比大陸自己搞死左啦，上年加稅，又限制貨物入境，依d正牌水貨好難發到大黎搞，大陸政府一定會先保障開零售果班投資者

抵死
x大福一向仆街
睇佢旗下公司質素就知

規劃經濟

自從大陸興網購之後,
以前好流行個啲乜乜城物物城嘅實體商場都死得七七八八...你啲離地港豬先開始話有商機狗衝去開, 不如整間好似人地日本樂天咁上下嘅可靠嘅網上商場好過啦.

港資風格 未做大個餅就想食晒人地個份 逼商戶用佢物流
貪字得個貧 典型短視殺雞取卵港資吸血鬼做法 屌佢老母

港資吸血鬼好心投資前去大陸D商場行個轉
而家大陸D普通商場根本冇人行
除非你話有D奢侈品專門店或者入面大量唔同特色餐廳就有人流

計劃經濟又收皮

每次都有傻西話上面商機處處，每人俾一蚊都賺14億

人地周大福先精，

幫你搞起你個「電商」，以後仲使靠我？

梗係整死你啦。

所以香港永遠停留係呢個模式囉 永遠冇進步囉 大商家利益大撚晒丫嘛

本身依d電商都係主力網購，不過又想食埋實體店條水

前海主要搞地產，呢d咩商業區只係雞棚，吹高樓價

新世界集團 + 強國式口號（一帶一路，大灣區...) + 強國海關 + 地方偏遠

100% 傻仔先信

個區又偏遠, 連法例D亂鳩咁改, 叫你入黎時就講係免稅區, 入晒去就即取消晒免稅, 都唔明咁多年都係咁陰鳩人, D人仲係要死上去, 家下又屌蝕錢, 真係多鳩餘

抵啦

總結大陸個發展模式
吹到有咁大得咁大引人落疊
開頭畀你賺些少
越來越難做最後蝕住離場

why so 7

同香港傷人合作好合理.
成個做法完全on鳩.

理性分析 大陸個發展模式

喜用大型建築群聚集人流， 但起碼10年先做到正常人流 例子深圳coco park . 同樣地鐵沿線 都要成10年先可以做到依家個人流 .

依家個前海起碼放多7,8年先有d 起息， 呢個世界緊會有人接貨。 接手果班咪又係d 低產能濕鳩個體戶.

家下商埸太多, 十個商場九個都靜過墳場, 支那人個個都知商場D野貴過西, 個個都上網買, 無野做去行公園都唔會行商場買野

啲有錢佬豬咁蠢
比共產黨當ATM

有人行嘅商場
十個有六個係去睇貨之後淘寶買
四個去涼冷氣

深圳唔同香港, 佢地競爭大, 成百個地鐵站都有商場, 個個都大到PK.
你無一定時間去建立品牌顧客關係, 個場唔會做得起.

同埋會去食飯既, 食市就真係旺, 間間都要等位

真係太多la, 成個深圳地鐵連住都係商場, 競爭大到PK.

D高質野都抵食, 競爭大就算高質唔太貴. 反而中價個D無咩特別就唔抵食.

賺完割禾青咋

最大保藥黨

hktvmall

歲月如歌？

我以前跟過個奶共腦細
當初話要發展前海個陣
佢組團叫埋佢啲做生意的朋友上去參觀
講到前海有幾好錢途咁
係咁叫佢啲朋友上去發展
但佢自己就無投資過上面

大陸就係一開始引你入局，低價比你賺，學你套野同方法。學你套野7788，就開始用各種方法為難你，到你頂唔順走既時候，佢已經學完，順手踢你所走，平價接收你的資產。

基本上都係同一個方程式。

未成氣候, 如果有京東天貓規模就好喇

咁多次都中伏仲玩

由一開始所謂改革開放已經係咁,年終唔少人中招

屌，咪撚比班蝗蟲落黎香港啦

養套殺, 不過個個以為自己係the one and only one

不了 前海將超越香港

HKTV 係本地未有大型既競爭對手，到佢真正做大，京東果d黎香港插旗就搶生意

亞馬遜同樂天就依d就算香港插旗hktv都有得鬥，最惡攪係大陸d以本傷人既企業

歲月如飛？

狼來了係咪已經無教？

我又諗起佢個雞屎忽喇

聽我老豆講東莞都係咁, 依家用環保做藉口黎為難你, 踢D廠走

所以只冇變 變到佢抄唔到 一係就唔教佢全套
最簡單iPhone d 工人只係識組裝 根本冇人知原理

而變呢？ 就同大陸鬥搬龍門，比如QC d 標準 同 潮流野，成日改，改到大陸人跟唔到，佢就冇辦法..

你係大陸人，有得簡都同講普通話或同鄉做生意，而唔同個外國人或廣東話做生意啦...

無撚有錯
個個以為自己係最醒果個

據前海管理局數字顯示，前海周大福中心試營運一年累積一百萬人次，如今每日人流二千至二千五百人次，周末約五千多人次。

(2250*5+5500*2)*52=1,105,000
人流就算冇升 都唔叫跌喎應該

唔～人流不似預期 無得賺心淡死

前海呢個名幾耐冇聽過

過年果一個月唔計 maa

東莞d廠真係無咗好多

又話超越香港

唔～恩摟不似預期 霧得盞心淡死

係 掃埋黃 基本上咩都冇
港資愈搬愈北

前年開，可能得頭幾個月多人，之後已經跌到咁，所以咪同你計個數差唔多
同埋佢講緊高峰時20萬 一星期，依家得2萬2一星期

求其揾塊爛地起幾棟野 就有人中入去
真係可樂而不為

還有党

奶共的港商不是唔相信支共下麻！？

吓 例賺架？

呢啲先係終極贏家
叫人返上去
但自己一早就移左民

同上海自貿區一樣

周大福真本土

原來佢係帶頭去做衰前海保香港

5年內超越香港 10年內超越紐約

你講係客人定生意人先

顧客係最實際的生物

d 商家佬

抵佢做到腦細
把口咁掂